---
title: >-
    بخش ۱ - زندگی در مرو
---
# بخش ۱ - زندگی در مرو

<div class="n" id="bn1"><p>چنین گوید ابومعین حمیدالدین ناصر بن خسرو القبادینی المروزی تجاوز الله عنه که من مردی دبیرپیشه بودم و از جمله متصرفان در اموال و اعمال سلطانی، و به کارهای دیوانی مشغول بودم و مدتی در آن شغل مباشرت نموده در میان اقران شهرتی یافته بودم.</p></div>